<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R2</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on R2</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jugando con neo4j y los datos de los mundiales</title>
      <link>/2018/08/30/jugando-con-neo4j-y-los-datos-de-los-mundiales/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/30/jugando-con-neo4j-y-los-datos-de-los-mundiales/</guid>
      <description>Como parte de la Especialización en Ciencia de Datos del ITBA participé de un seminario sobre bases de datos de grafos donde jugamos con Neo4j y datos históricos de los mundiales de fútbol.
A continuación algunas de las queries más interesantes.
1.¿Quiénes son los países que ganaron la Copa del Mundo siendo anfitriones? MATCH (match:Match {round: &amp;quot;Final&amp;quot;})&amp;lt;-[hostPlayed:PLAYED_IN]-(host:Country), (host)&amp;lt;-[:HOSTED_BY]-(worldCup), (worldCup)-[:CONTAINS_MATCH]-&amp;gt;(match), (match)&amp;lt;-[oppositionPlayed:PLAYED_IN]-(opposition) WHERE (hostPlayed.score &amp;gt; oppositionPlayed.score) OR (hostPlayed.penalties &amp;gt; oppositionPlayed.score) RETURN host, worldCup ORDER BY worldCup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizaciones informando el debate sobre la LIVE</title>
      <link>/2018/08/11/visualizaciones-informando-el-debate-sobre-la-live/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/11/visualizaciones-informando-el-debate-sobre-la-live/</guid>
      <description>Pasó el debate sobre la Ley de Interrupción Voluntaria del Embarazo, mérito absoluto del movimiento feminista, la novedad política más potente de los últimos años. Fue un debate intenso y muy informado en el que circularon numerosas visualizaciones y análisis de datos. Creo que vale la pena repasarlos para tenerlos en cuenta para debates futuros. Como siempre el recorte es un poco arbitrario: son los que recuerdo y encontré fácilmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carrera de Ejecución Presupuestaria 2017</title>
      <link>/2018/06/07/carrera-de-ejecuci%C3%B3n-presupuestaria-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/06/07/carrera-de-ejecuci%C3%B3n-presupuestaria-2017/</guid>
      <description>Estuve probando Flourish Studio con los datos de ejecución presupuestaria de la CABA de 2017.
Opté por un gráfico tipo &amp;lsquo;horse race&amp;rsquo; donde se puede observar como fue la ejecución de cada uno de los Ministros del GCBA a través de los distintos trimestres.

Referencias:
HDH - Ministra de Hábitat y Desarrollo Humano: Lic. Guadalupe Tagliaferri
AEP - Ministro de Ambiente y Espacio Público: Mg. Eduardo Macchiavelli
CUL - Ministro de Cultura: Ángel Mahler</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorando los datos de BA Taxi con Tableau</title>
      <link>/2018/05/23/analizando-los-datos-de-ba-taxi/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/05/23/analizando-los-datos-de-ba-taxi/</guid>
      <description>Algunas preguntas exploratorias para hacerle a los datos de BA Taxi.
El dataset cuenta con 19.148 viajes que van desde el 1ro de mayo al 1ro de septiembre de 2017
Veamos primero cuántos viajes se realizaron en cada mes:
 Y cómo se distribuyen los viajes según día y horario:
 En el gráfico se ven claramente gran cantidad de viajes los viernes a la noche (madrugada del sábado) y sábado a la noche (madrugada del domingo) y los días de semana en las horas pico de la mañana (7, 8 y 9am).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Larreta vs Larreta</title>
      <link>/2018/01/21/larreta-vs-larreta/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/01/21/larreta-vs-larreta/</guid>
      <description>Comienza un nuevo año y se acerca un nuevo período de sesiones ordinarias en la Legislatura porteña. Es un buen momento para analizar cómo fueron las dos anteriores aperturas de sesiones (2016 y 2017) del actual Jefe de Gobierno Horacio Rodriguez Larreta.
Una primera aproximación, gráfica, al contenido de sus discursos de apertura es a través de las nubes de palabras donde el tamaño de cada término guarda relación con la frecuencia con la que fue utilizado y el color nos permite identificar rápidamente palabras con una frecuencia similar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distancia al subte</title>
      <link>/2018/01/15/distancia-al-subte/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/01/15/distancia-al-subte/</guid>
      <description>En este post me propongo explorar cuán lejos vivimos los porteños del subte. Una primer forma de analizar esto es tomando la distancia de cada manzana (hay aproximadamente unas 12 mil manzanas en la Ciudad de Buenos Aires) a la estación de subte más cercana.
Veamos primero la distribución de las distancias de cada manzana a la estación más cercana a través de un histograma.
Vemos que aproximadamente el 6% de los centros de manzana se encuentran a una distancia de menos de 200 metros y alrededor de 12% a una distancia de entre 200 y 400.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dónde abrir el local de comidas?</title>
      <link>/2017/11/26/donde-abrir-el-local-de-comidas/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/11/26/donde-abrir-el-local-de-comidas/</guid>
      <description>Hace un tiempo un amigo de un amigo me pidió ayuda para determinar cuál era el mejor lugar para abrir un local de comidas usando datos públicos disponibles. Se trataba de un servicio con modalidad ‘take-away’, que brindaría una oferta económica de comida saludable para el almuerzo. Básicamente, el público en el que estaba pensando era gente que trabaja en oficinas.
Lo primero que hicimos fue tratar de mapear la oferta y demanda existente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kilómetros construidos de subte en distintas ciudades</title>
      <link>/2017/11/02/kms-de-subte-en-ciudades/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/11/02/kms-de-subte-en-ciudades/</guid>
      <description>Breve tutorial sobre cómo hacer un gráfico interactivo de líneas con la plot.ly para R y Shiny comparando kilómetros construidos de Subte en Buenos Aires, Madrid, Sao Paulo y Santiago de Chile. Los datos utilizados son de citylines.co
# Carga las librerías a utilizarlibrary(shiny)library(plotly)# Lee los datos (que ya fueron previamente obtenidos y procesados)subte_comp &amp;lt;- read.csv(&amp;quot;subte_comp.csv&amp;quot;)# Define la interfaz de usuarioui &amp;lt;- fluidPage(# Define el títulotitlePanel(&amp;quot;Kilómetros constuidos de subte en distintas ciudades&amp;quot;),# Define el layout sidebarLayout(# Define el panel lateralsidebarPanel(# Define el checkbox para seleccionar las ciudadescheckboxGroupInput(&amp;quot;elegir_ciudades&amp;quot;, label = &amp;quot;Eligir ciudades&amp;quot;,choices = c(&amp;quot;Buenos Aires&amp;quot;,&amp;quot;Madrid&amp;quot;,&amp;quot;Sao Paulo&amp;quot;, &amp;quot;Santiago&amp;quot;))),# Define el panel principalmainPanel(plotlyOutput(&amp;quot;subtePlot&amp;quot;))))# Define la función que se va a implementar en el servidorserver &amp;lt;- function(input, output) {# &amp;#39;Escucha&amp;#39; las ciudades seleccionadas en el checkbox para subsetear los datossubte_data=reactive({return(subte_comp[subte_comp$Ciudad %in% input$elegir_ciudades,])})# Envía el plot en base a las ciudades seleccionadasoutput$subtePlot &amp;lt;- renderPlotly({# Define el gráfico de líneasplot_ly(data = subte_data(), x = ~Finalizacion, y = ~Value,color = ~Ciudad, type = &amp;quot;scatter&amp;quot;,mode = &amp;quot;lines&amp;quot;)})}# Corre la app shinyApp(ui = ui, server = server)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>R2 es un sitio de datos, política/s y otras yerbas.
Martín Olmos es Licenciado en Ciencias Políticas de la Universidad Católica Argentina (2004) y Magister en Políticas Públicas de la George Washington University (2016). Ha sido distinguido con las becas Fulbright (2015-2016), Organización de Estados Americanos (2016) y la Global Leaders Fellowship (2015-2016) de la Universidad George Washington. Antes de emprender sus estudios de posgrado en el exterior se desempeñó como Jefe Regional de Ciudad de Buenos Aires en ANSES (2009-2014).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>